憂法律專家查鼎 建制封殺郭榮鏗

憂法律專家查鼎 建制封殺郭榮鏗

要聞

【本報訊】立法會內務委員會昨日選出7名議員，負責調查民建聯議員周浩鼎被指勾結前特首梁振英，干預立會專責委員會調查UGL事件，原本8名候選人中，民主派佔3人，包括法律界郭榮鏗（圖），但郭在建制派封殺下落選。有建制派承認是刻意封殺郭榮鏗，擔心他的法律專業知識對周浩鼎不利。

涂謹申姚松炎當選委員

內會昨日根據《議事規則》第49B（2A）條，就譴責周浩鼎議員的議案成立的調查委員會，選出7名議員加入委員會，原本有9名議員參選，但民主派莫乃光選舉前退出，指「不想參加選舉」，結果只由8名議員角逐。由於建制派在內會中佔多數，建制派5名候選人，包括經民聯石禮謙、民建聯黃定光、廖長江、吳永嘉及工聯會陸頌雄全當選，民主派只有涂謹申和姚松炎當選，郭榮鏗被踢走，之後委員閉門選舉，分別選出石禮謙做主席，廖長江做副主席。有建制派議員私下承認，支持姚松炎而非郭榮鏗，是與法律有關，「因為呢單查落去，件事嘅法律根據好可能出事，所以越少法律專家越好」。
當選的姚松炎則指泛民派3人出選，希望打破被動接受建制派分配兩席的宿命，又期望能在調查提供另一專業角度，證明建制以為他的殺傷力較郭低是錯的，而郭亦指涂和姚都非常專業。
■記者林俊謙

班垃圾保蝗